{
    "question": "30. Perhatikan gambar di bawah ini !    Gambar di atas adalah cara membatik dengan Teknik ....\r\na. Colek\r\nb. Printing\r\nc. Celup ikat\r\nd. Cating tulis\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya ada,biasanya teknik yang menghasilkan hasil yang memuaskan itu teknik painting.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mohon maaf yh.....</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapakah-batas-minimal-jumlah-bentuk-tari-kelompok-dan-apa-perbe-407",
            "question": "berapakah batas minimal jumlah bentuk tari kelompok dan Apa perbedaan antara tari kelompok dengan tari tunggal dan berpasangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Jumlah penari bisa 3 \u2013 4 \u2013 5 atau lebih, </p><p>2. Tari tunggal adalah tari yang di lakukan oleh satu orang. sedangkan,\n</p><p>Tari berpasangan adalah tari yang dilakukan oleh dua orang.</p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-salah-satu-contoh-bagaimana-sejarah-dijadikan-sebagai-fun-988",
            "question": "Berikan salah satu contoh bagaimana sejarah dijadikan sebagai fungsi yang beragam bagi kehidupan, untuk kt sebagai mahasiswa di era globalisasi ini ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beberapa pakar pendidikan sejarah maupun sejarawan memberikan pendapat tentang fenomena pembelajaran sejarah yang terjadi di Indonesia diantaranya masalah model pembelajaran sejarah, kurikulum sejarah, masalah materi dan buku ajar atau buku teks, profesionalisme guru sejarah dan lain sebagainya. Yang pertama adalah masalah model pembelajaran sejarah.<br><br>Menurut Hamid Hasan (dalam Alfian, 2007) bahwa kenyataan yang ada sekarang, pembelajaran sejarah jauh dari harapan untuk memungkinkan anak melihat relevansinya dengan kehidupan masa kini dan masa depan. Mulai dari jenjang SD hingga Jenjang perkuliahan pembelajaran sejarah cenderung hanya memanfaatkan fakta sejarah sebagai materi utama. Tidak aneh bila pendidikan sejarah terasa kering, tidak menarik, dan tidak memberi kesempatan kepada anak didik untuk belajar menggali makna dari sebuah peristiwa sejarah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-putri-abu-bakar-yang-mendapat-julukan-humairoh-539",
            "question": "Siapa Putri abu bakar yang mendapat julukan humairoh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aisyah binti Abu Bakar ash-Shiddiq masih berusia belia saat menikah dengan Rasulullah Muhammad SAW.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Aisyah binti Abu Bakar mendapat julukan Humaira karena raut wajahnya yang kemerahan. Ia adalah istri Nabi Muhammad yang ceria dan penuh semangat. </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Semoga membantu </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-maunia-purba-di-sebut-orang-purba-dan-menggapa-oramg-purba-855",
            "question": "Kenapa maunia purba di sebut orang purba dan menggapa oramg purba berburu dan tidak belanja? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manusia purba tidak belanja karena pada zaman dulu teknologi belum canggih manusia belum mengerti apa arti belanja. </p><p>Manusia purba berburu karena untuk mencukupi kebutuhan nya sehari-hari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p><p>Maaf kalo ada salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kendaraan-memanfaatkan-sumber-energi-titik-titik-dapat-diperbarui-560",
            "question": "Kendaraan memanfaatkan sumber energi titik-titik dapat diperbarui\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kaskiskuskaskiskuskaskiskus</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sinar matahari,angin,panas bumi,batu bara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jgn lupa like yy</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-integrasi-bangsa-indonesia-mulai-mengalami-perkembangan-pe-693",
            "question": "proses integrasi bangsa Indonesia mulai mengalami perkembangan perkembangan pesat pada saat proses Islamisasi berlangsung hal ini terjadi berkat dari peranan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Peranan Para Ulama dalam Proses Integrasi Agama Islam yang masuk dan berkembang di Nusantara mengajarkan kebersamaan dan mengembangkan toleransi dalam kehidupan beragama. Islam mengajarkan persamaan dan tidak mengenal kasta-kasta dalam kehidupan masyarakat. Konsep ajaran Islam memunculkan perilaku ke arah persatuan dan persamaan derajat. Disisi lain, datangnya pedagang-pedagang Islam di Indonesia mendorong berkembangnya tempat-tempat perdagangan di daerah pantai. <br><br>2. Peran Perdagangan Antarpulau<br><br>Proses integrasi juga terlihat melalui kegiatan pelayaran dan perdagangan antarpulau. Sejak zaman kuno, kegiatan pelayaran dan perdagangan sudah berlangsung di Kepulauan Indonesia. Pelayaran dan perdagangan itu berlangsung dari daerah yang satu ke daerah yang lain, bahkan antara negara yang satu dengan negara yang lain. Kegiatan pelayaran dan perdagangan pada umumnya berlangsung dalam waktu yang lama<br><br>3. Peran Bahasa<br><br>Perlu juga kamu pahami bahwa bahasa juga memiliki peran yang strategis dalam proses integrasi. Kamu tahu bahwa Kepulauan Indonesia terdiri atas beribu-ribu pulau yang dihuni oleh aneka ragam suku bangsa. Tiap-tiap suku bangsa memiliki bahasa masing-masing. Untuk mempermudah komunikasi antarsuku bangsa, diperlukan satu bahasa yang menjadi bahasa perantara dan dapat dimengerti oleh semua suku bangsa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adikmu-ingin-jadi-menjadi-seorang-penari-salah-satu-sikapmu-untuk-601",
            "question": "Adikmu ingin jadi menjadi seorang penari salah satu sikapmu untuk mendukung adikmu dalam meraih cita-cita adalah    \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendukung memberikan motivasi serta semangat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyemangati nya bahwa dia pasti bisa meraih cita-citanya </p><p></p><p>semoga membantu...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-persamaan-dan-perbedaan-peradaban-kuno-dan-yunani-341",
            "question": "Apa persamaan dan perbedaan peradaban kuno dan yunani\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan:</p><p>Pokok-pokok persamaan pusat-pusat kebudayaan kuno yang terdapat di Asia dan Afrika itu antara lain sebagai berikut.</p><p>\uf076 Pusat-pusat kebudayaan tertua itu berada di daerah-daerah lembah sungai besar dan subur, sehingga merupakan kebudayaan agraris dengan penduduk yang cukup padat.</p><p>\uf076 Telah muncul bentuk-bentuk kerajaan yang diperintah oleh seorang Raja dengan kekuasaan yang besar, sekaligus merupakan penguasa atas seluruh tanah negeri itu. Bentuk-bentuk pertuanan tanah (feodalisme) mulai berkembang.</p><p>\uf076 Organisasi pemerintahan dengan kekuasaan seorang Raja yang besar dan mampu mengerahkan tenaga rakyat untuk mendirikan bangunan-bangunan yang serba megah (monumental) untuk pemujaan dan kemegahan nama raja.</p><p>\uf076 Kerajaan-kerajaan yang ada semuanya mentembah dewa, meskipun dari masing-masing menyebut dewa mereka dengan nama yang berbeda-beda, namun pad intinya mereka semua menyembah dewa yang mereka anggap sebagai dewa matahari.</p><p>\uf076 Dalam proses penyembahan, dilakukan persembahan sesuai dengan keperceyaan mereka, adayang mempersembahkan manusia (gadia cantik), makanan, dsb.</p><p></p><p>Perbedaan:</p><p>\uf076 Letak geografis dan keadaan alam.</p><p>\uf076 Ras atau suku bangsa.</p><p>\uf076 Bentuk-bentuk kebudayaan.</p><p>\uf076 Perkembangan sejarahnya.</p><p>\uf076 Cara pemujaan yang berbeda-beda, dan dengan persembahan yang berbeda-beda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "struktur-kuda-kuda-yang-terletak-di-bagian-pali-paling-bawah-adal-292",
            "question": "Struktur kuda kuda yang terletak di bagian pali paling bawah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bagian kuda-kuda kayu yang pertama adalah balok tarik yang berfungsi untuk menahan gaya horizontal yang disebabkan oleh adanya gaya yang bekerja pada kaki. Balok tarik ini sendiri merupakan balok yang terdapat paling bawah dari kuda-kuda dan biasanya berukuran 8/12 cm.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-menjadi-latar-belakang-lahirnya-ilmu-hadits-pd-masa-k-173",
            "question": "Apakah yang menjadi latar belakang lahirnya ilmu hadits PD masa Khalifah Bani umayyah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>tidak tahu saya cuma mau bilang saya tidak tahu</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>terima kasih</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}